> 本文由 [简悦 SimpRead](http://ksria.com/simpread/) 转码， 原文地址 [www.cnblogs.com](https://www.cnblogs.com/kevin-ying/p/14329768.html)

## 1. Git Flow 原理介绍
在使用 Git 的过程中如果没有清晰流程和规划，否则, 每个人都提交一堆杂乱无章的 commit, 项  目很快就会变得难以协调和维护。

Git 版本管理同样需要一个清晰的流程和规范，Vincent Driessen 为了解决这个问题提出了 A  Successful Git Branching Model

以下是基于 Vincent Driessen 提出的 Git Flow 流程图：

![](https://img2020.cnblogs.com/blog/1666887/202101/1666887-20210126130718746-1037691755.png)

## 2. Git 的常用分支介绍


### 2.1 Production 分支

也就是我们经常使用的 Master 分支，这个分支最近发布到生产环境的代码，最近发布的  
Release， 这个分支只能从其他分支合并，不能在这个分支直接修改。

### 2.2 Develop 分支

这个分支是我们是我们的主开发分支，包含所有要发布到下一个 Release 的代码，这个主要合  
并与其他分支，比如 Feature 分支。

### 2.3 Feature 分支

这个分支主要是用来开发一个新的功能，一旦开发完成，我们合并回 Develop 分支进入下一个  
Release。

### 2.4 Release 分支

当你需要一个发布一个新 Release 的时候，我们基于 Develop 分支创建一个 Release 分支，完  
成 Release 后，我们合并到 Master 和 Develop 分支。

### 2.5 Hotfix 分支

当我们在 Production 发现新的 Bug 时候，我们需要创建一个 Hotfix, 完成 Hotfix 后，我们合  
并回 Master 和 Develop 分支，所以 Hotfix 的改动会进入下一个 Release。

## 3. Git Flow 各分支操作原理示意


### 3.1 Master/Develop 分支

所有在 Master 分支上的 Commit 应该打上 Tag，一般情况下 Master 不存在 Commit，Develop 分  
支基于 Master 分支创建。

![](https://img2020.cnblogs.com/blog/1666887/202101/1666887-20210126130846925-637426621.png)

### 3.2 Feature 分支

Feature 分支做完后，必须合并回 Develop 分支, 合并完分支后一般会删点这个 Feature 分支，  
毕竟保留下来意义也不大。

![](https://img2020.cnblogs.com/blog/1666887/202101/1666887-20210126130906885-1228135513.png)

### 3.3 Release 分支

Release 分支基于 Develop 分支创建，打完 Release 分支之后，我们可以在这个 Release 分支  
上测试，修改 Bug 等。同时，其它开发人员可以基于 Develop 分支新建 Feature (记住：一旦打了  
Release 分支之后不要从 Develop 分支上合并新的改动到 Release 分支) 发布 Release 分支时，合并  
Release 到 Master 和 Develop， 同时在 Master 分支上打个 Tag 记住 Release 版本号，然后可以删  
除 Release 分支了。

![](https://img2020.cnblogs.com/blog/1666887/202101/1666887-20210126130922795-1071048922.png)

### 3.4 Hotfix 分支

hotfix 分支基于 Master 分支创建，开发完后需要合并回 Master 和 Develop 分支，同时在  
Master 上打一个 tag。

![](https://img2020.cnblogs.com/blog/1666887/202101/1666887-20210126130945348-1035830446.png)

## 4. Git Flow 命令示例

### 4.1 Develop 相关

*   创建 develop  
    git branch develop  
    git push -u origin develop

### 4.2 Feature 相关

*   开始 Feature  
    通过 develop 新建 feaeure 分支  
    git checkout -b feature develop  
    或者, 推送至远程服务器:  
    git push -u origin feature  
    修改 md 文件  
    git status  
    git add .  
    git commit
*   完成 Feature  
    git pull origin develop  
    git checkout develop  
    --no-ff：不使用 fast-forward 方式合并，保留分支的 commit 历史  
    --squash：使用 squash 方式合并，把多次分支 commit 历史压缩为一次  
    git merge --no-ff feature  
    git push origin develop  
    git branch -d some-feature  
    如果需要删除远程 feature 分支:  
    git push origin --delete feature

### 4.3 Release 相关

*   开始 Feature  
    git checkout -b release-0.1.0 develop
*   完成 Feature  
    git checkout master  
    git merge --no-ff release-0.1.0  
    git push  
    git checkout develop  
    git merge --no-ff release-0.1.0  
    git push  
    git branch -d release-0.1.0  
    git push origin --delete release-0.1.0  
    合并 master/develop 分支之后，打上 tag  
    git tag -a v0.1.0 master  
    git push --tags

### 4.4 Hotfix 相关

*   开始 Hotfix  
    git checkout -b hotfix-0.1.1 master
*   完成 Hotfix  
    git checkout master  
    git merge --no-ff hotfix-0.1.1  
    git push  
    git checkout develop  
    git merge --no-ff hotfix-0.1.1  
    git push  
    git branch -d hotfix-0.1.1  
    git push origin --delete hotfix-0.1.1  
    git tag -a v0.1.1 master  
    git push --tags

```
联系作者：QQ群【883210148】，关注公众号【互联网专栏】获取更多资源

```

```
如果您觉得阅读本文对您有帮助，请点一下“推荐”按钮，您的“推荐”将是我最大的写作动力！欢迎各位转载，但是未经作者本人同意，转载文章之后必须在文章页面明显位置给出作者和原文连接，否则保留追究法律责任的权利。

```